日資奴才集中營

有冇日資既巴絲
我發現公司班日本人真係視OT為無物
大家情況係咪一樣

D人唔收工都好似無問題咁

我公司有人會凌晨2點覆人email
仲有班人放假都會返公司

同dept個日本仔仔永遠都係同部長共同進退咁
痴線架
6點收工
6點半啲人都仲未有走既意思
是否正常

但OT係冇計錢架嘛

唔係間間日資係咁
日本人係香港開公司，要長註香港，無朋友無親戚 番公司唯一消磨時間

外資，呢到d人做到8點

我公司都係，啲人冇交流
更何況部門之間
好難混熟

Btw我打字都好大聲

有意思咩

比我寧願番屋企訓覺

有興趣入

有點性趣做，你地個位係咪sales executive多，要business trip to China果啲？

我個日本老細直頭叫我襯後生ot 多d

有冇人日日要做早操
我返緊嗰間要

之前做過有一間
間唔中長假期出開街會返一返公司做下嘢
廢事一開工積住啲嘢搞到開ot到12點
永遠都有日本人已經返咗去坐咗成朝
佢哋話放假無地方去，咪返嚟坐下

唔係

笑左

我走其實有冇問題

不如喺公司劏間房出來當宿舍住埋喺公司丫笨

唔洗
但早會一定有

佢地奴性好強

公司個日本佬連自己放假都唔知
星期六返半日，但佢例牌做到六七點先走

日資銀行做到隻狗咁

日資仲有三分鐘就準時放工

其實我有時會裝下佢哋做梗咩
都係睇下啲日文blog打發時間
有問過一個，話公司放假留喺屋企嘅話要帶仔女返學放學
老婆就去ママ会，所以會話返公司做嘢唔想揍仔

工作量大到真係唔加班唔得

紅日好多同事都返工

痴線我公司啲日本人9點幾仲send 緊email 出黎

唉
做爛市

今日先見我老細明明放假都返黎開工

仲要同我同時間開工但遲過我走

凌晨三點都見過
一開工睇到個email手都震埋

準時無ot 同任何人都無咩交流 朝早番工講早晨 放工講byebye 成日都得呢兩句說話 就算同隔離位講野都MOC人地 唔會直接講野 勁悶 好在福利較好

居然未有人講到最on9部分，懂不懂規矩
之前大陸開會撞正兩面都打風，成班日本同仁搵命博上哂去，咁香港人當然留係安全既地方啦

返工遲一兩個字即屌
八號上左成粒鐘先有人話可以返屋企
乜柒新年做冬中秋都無得早放
official放5:30, 我無野做日日準時放工
結果做左一年比人炒左

因為係規矩 所以你就係要跟

我都想佢炒我唉

好彩我地HQ同老細都係日本

記得巴打好似做咗唔係好耐
除咗ot仲有咩令你想走？

香港咪一樣

想in日資 但無學歷
得f.7畢業
有咩途徑入

多野做到癲
多野做既程度係將一年既野集中一個月做咁

日文ok?

一工不打日資公司
將軍澳工業村嘅NXT正仆街

管理職冇OT

所以都幾準時走人

都吾係 OT 得好緊要。 不過日本人服從性強就真，成日比我老點

係日資公司做左十年。

唔好入
包你後悔

日常會話ok

點解我覺得香港人仲閪

日本人西好多
日資同港資待遇差唔多 但日資公司多規矩過紀律部隊
你喺港資公司起碼可以喺公司食早餐 但日資公司食粒糖都要偷偷摸摸

好撚慘架 d架仔
長時間喺公司咁辛苦工作
老婆就冇皇管 得閒整幾頂綠帽佢嘆

睇公司啦
做過一間飲水都要入pantry
一間成班嗌下午茶邊做邊食都無問題

所以奉勸各位爸打唔好對日本妹有咁多幻想

同埋日本妹好樣衰

但係前者區多

試過食粒糖都覺得好大罪惡感

即將轉行 做政府工
日資人工唔好諗住會高
每年加人工加個幾百蚊狗都唔屌

不要再說了

政府工真係最終目標

態度正確
一工不打日資公司

流利日文有撚用
黎得香港既日本人都唔方叻
早耐少少都激到痴線
人工又唔係高，一年又加個少少
做個經理都係得個兩皮多少少，grad完出黎做幾年日資十個有八個都冇20k
狗都唔屌

拎完經驗就算喇
當體驗過同上日文會話班

寧願返工都唔想同屋企人相處?
佢生仔真係好似打機做任務咁喎

傳統大公司既老細好多都覺得
男人未結婚生仔係未能擔起責任
冇得升

有仔女會為頭家搏殺啲同穩定

睇逃恥第一集都知日本人對返工嘅執著
成班當公司係屋企

但我阿頭又話唔想我用私人時間幫公司做野
呢點我覺得佢唔似日本人

有時都唔會理佢太多
OT左一個鐘
佢唔走我都要走

之前做蚊型日資得幾丁友
腦細香港支那生活得耐學齊三種文化衰嗰面
成日扮唔識中文扮英文差，轉個頭見佢用電腦上141用thisav睇av!!!
冇膊頭又要懶，寬己嚴人

為練日文同日資公司工作經驗先忍佢
專登定時退社，做齊份內事白紙黑字等佢冇得姓瀨，返工食早餐搏佢嬲
攞夠經驗就轉走

佢哋覺得未做完嘢係自己責任

我嗰間而家唔洗
以前全盛時期要

係分得好清楚

日資社畜
準時返工準時收工

尋日遲到一分鐘 嚇死

試過第二日返工見到2點sd嚟

經常性
不外乎幾個情況
1）食完飯〉2次會 Or 甚至 3次會〉未瞓做吓嘢先
2）食完飯〉2次會〉瞓〉起身做嘢〉再瞓
3）Urgent嘢，責醒都要出Email

試過同個客一齊出張，食完飯再2次會，個客第2round已經醉左
送左佢返酒店再返自己酒店，跟住自己手多check email已經見佢係咁出email過黎
第二朝問佢話沖涼個人醒左就繼續做野

而家做左4年sales,想轉文職
我電腦okay架係無經驗
日文我只係考左N3,但N1我有信心合格
我都已經做sales浪費左4年青春
試下日本公司做下文職當拎個經驗

但我唔想返sales喎
agent好似無咩用咁
我send email比佢問野都唔覆我

我之前經agent搵
冇那用

明明叫我出去interview
仲in左成2個鐘 我由新界出去港島好撚遠架嘛
而家就咩消息都無

我喺日資廠做調達，HK office 番工．
以前HK office 好多日本人，準時少少收工都有D罪惡感．
之後D日本人比社長迫哂上DG工場常註．
而家HK office 無哂日本人，差唔多日日都準時彈閘．

I,K,FA,R都唔得

好大分別

I同R都有見

其實有無人做過尖東間P記呢???
係唔係好L難撈??
見佢成日都出post請調達同購買.

有無人見過Axxxx international 呢間agent?

上次搵工已經見佢請梗...應該都六年前

日資根本好難哽
日本專出社畜
太多人對日本抱有幻想

大嘅日資多數都要跟足規矩
開張單都要幾個人簽名已經唔係人人頂得順

以前返過間唔大唔細
香港阿頭係喺香港直接請返嚟
大家都好隨意，總之做到嘢就得
真係有付出有回報
之後換咗人，啲士氣越嚟越差
得返啲諗住hea過世嘅喺度

已經麻木左

做得耐日資個人真係變到無乜野心
有時覺得B方法，成本效率都好啲
但佢哋做開係A方法，連試都唔俾你試
跟住年尾就叫你做自我評價同下年新目標
之後就踩下你呢一年你都無做到上年定個新目標
屌你啦 我想做又唔俾我做，之後話我做唔到

架仔終身制 個底無得花
又唔可以直接話佢地有錯
無計啦 年年月月日日咁提下d毛病出黎囉

試過一次咪寫下無聊嘢
例如新目標係唔會落錯單

我2星期喇都無消息

香港人係咪好難上位?

想入行 但主要公司會係做類型業務?

今日見左份，HR manager and division head,想問下得的正路幾時有通知？

一星期內

Sd埋thank you letter,使唔使再見日本老闆？

Send左好啲
有啲要有啲唔使

金融、玩具都見過有
唔好諗有mkt, 好小有

你日文叻又係男人就易啲

I果間都介紹過一份，有埋offer but I rejected

可唔可以寫加人工

冇

上網搵都好少資料
打黎叫我上去in
比我reject左

唔怕俾人串嘅話係可以寫

我試過

他話二至3星期，希望早點有消息

係日本做韓資公司
未見過我課長（日本人）早過我走
我日日都8/9點走
最遲試過十點走 佢都未走

老闆有咩反應？

最撚憎d日資公司，乜撚都print出黎
乜都print完對又scan返入電腦

哦左一聲 跟住講ok
完左fy就加左

嗰時辭職要我留多個月幫手
佢問我有無問題
我話呢個月加多啲人工
佢話年頭加咗俾你就係想你唔走，仲好意思叫我再加
屌佢啦每年加得一千唔夠，通漲都追唔到

巴打走左未
我而家先加到正常水平

打算做年幾就算
叫體驗過

話人浪費
最浪費果個係佢地

千萬不要入 MS_G

佢好似長期請人
有咩內幕

大家做左/過日資幾耐喇？
我：兩星期

2年

依家做緊 都打算下份唔想再做番日資
公司啲日本人又唔係唔好，又無話太嚴
最煩係啲做耐咗嘅老屎忽
好多師奶，煩到仆街。佢地做錯野公司又唔會炒
唔係為張cv真係好想依家就走

啲日本人對啲客鬼死咁好 對啲員工勁仆街

做旅遊業，1年加200都無
雖然真係學到野，但準備走人

走咗
其實有時都唔知自己值幾錢

真係冇用

我諗住做年幾就算

真的
佢地啲頭筋唔識轉架
啲野解釋十萬次都唔明

就好似去生活同旅行，真係兩回事

200 巴打做左幾耐

我諗住讀完書再做多年就走

我都係加200 有同事加180

未必關間公司事。不過某啲部門西人特別多
入到去先見識到，原來好sales 部門嘅人，係可以大部分時間唔係用黎搵生意，而係互相篤背瘠博升職